% @Difficulté 2
% @Source Sésamath
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Pourcentages et proportions
\begin{exercice}[Source=Sésamath]
On a mélangé 5 litres de jus de fruit contenant 30 \% de sucre avec 3 litres de jus de fruits contenant 20 \% de sucre.

Quel est le pourcentage en sucre du mélange obtenu ?
\end{exercice}



\begin{Solution}

\begin{enumerate}
    \item Calculons la quantité de sucre dans chaque portion de jus de fruits :
    
    \begin{itemize}
        \item Jus de fruits A : 5 litres contenant 30 \% de sucre soit $5  \times 0{,}30 = 1{,}5 \text{ litres}$
        \item Jus de fruits B : 3 litres contenant 20 \% de sucre  soit $3  \times 0{,}20 = 0{,}6 \text{ litres}$
    \end{itemize}
    
    \item Calculons la quantité totale de sucre dans le mélange :
    $1{,}5  + 0{,}6  = 2{,}1 \text{ litres}$
    
    \item Calculons la quantité totale de jus de fruits dans le mélange :
    $5  + 3  = 8 \text{ litres}$
    
    \item Calculons le pourcentage en sucre du mélange :
    $\left( \dfrac{2{,}1 }{8 } \right)  \approx 26{,}25 \%$
\end{enumerate}

Le pourcentage en sucre du mélange obtenu est donc d'environ \(\boxed{26{,}25 \%}\).

\end{Solution}


\begin{Indice}
Calculez les quantités de sucre dans chacune des deux boissons. Puis donnez la proportion de sucre dans le mélange.
\end{Indice}

\begin{Reponse}
Il y a $26,25$ \% de sucre dans le mélange.
\end{Reponse}
